聽講撐加泰果班要自己啃咗條數

【香港加泰人權自由集會財政報告】

香港加泰人權自由集會已於 10 月 24 日晚上順利舉行。經數日整理和手續後，籌委會現按事前收支透明的承諾，公開集會財政收支詳情以資大眾監察。

一）本次集會支出合共為 $ 21,975，分項如下：
舞台及音響開支：$ 19,400
加泰旗印刷費：$ 1,625
宣傳海報印刷費：$ 375
運輸費：$ 300
燈海用玻璃紙: $ 275

二）籌委會在 10 月 21 日透過眾籌網站 GoFundMe 開展了眾籌計劃，以籌措集會開支，而剩餘金額將會分別撥歸香港的星火抗爭支援及加泰當地之抗爭支援組織 Caixa de Solitaritat，以象徵兩地團結。雖然，相關眾籌計劃已獲得上述兩個組織同意，更有不少加泰當地熱心人士捐款支持香港抗爭者，但有關眾籌已於星期三早上因大量舉報而被GoFundMe 單方面終止。籌委會在此向星火抗爭支援、Caixa de Solitariat 及所有捐款者表示歉意。若於眾籌終止前已捐款的朋友尚未能收到 GoFundMe 的退款，請盡早尋求籌委會協助。

三）由於無法眾籌，籌委會無法撥出任何款項予兩地抗爭組織，並決定與數位朋友自行承擔集會開支＄21,975。因私隱原故，現以英文字母代稱各人，列出款項明細如下：
Y：＄7,000
N：＄5,000
S：＄4,300
K：＄3,000
V：＄1,500
A：＄1,100
M：＄75

四）今次的舞台音響有賴光與音製作人員工會籌委會（下稱「光與音工會」）某理事以遠低於成本的超友情價仲介影音製作公司提供。事實上，租借適用遮打規格集會的舞台影音設備及技術服務，一般市價介乎 $25,000-$35,000。對於影音製作公司在業界面對重大艱難時，面臨虧損仍支援抗爭活動，籌委會對此表示非常感謝。

擔任是次集會器材服務仲介的光與音工會，其實自8 月起已無數次召集其行業技術人員，攜同深黃老闆免費借用的專業器材，無償支援市民自發的 low / no budget 集會。然而，是次加泰集會在舉辦前有強烈的反對聲音，更有甚者揚言會「拆大台」。光與音工會於草創階段，經濟能力甚為有限，向數間公司借用的器材本身價值達六位數字，有任何損失難以獨力承擔。因此，光與音工會無奈之下惟有暫時放棄「無償支援」的一貫立場，說服老闆們以正常業界標準接單，望能維持器材本身保險之有效性，以稍減可能損失之風險。我們在此再次對光與音工會及影音製作公司無懼威脅冒險支持本次集會的義舉，表示萬二分的謝意。

五）在此以外，籌委會亦希望大家明白，現時影音製作業界在抗爭的大環境下首當其衝，各類活動及商演節目被大量取消，以致業界在財政上面臨嚴重挑戰，僱員生計受嚴重衝擊。同時，舞台/展覽影音製作業界，本身也是「盛產手足」之地。籌委會在此向日後各個遊行集會的主辦單位呼籲，望各位能夠體諒舞台音響公司的苦況，在財政允許時，瘋狂地、大力地、盡己所能地，懲罰他們。

香港加泰人權自由集會籌委會
2019 年 10 月 28 日

所羅門黨真係賤過狗

其實唔係就咁拎個咪講野就得啦咩
次次都要搞咁多音響做咩

會唔會開多次眾籌比大家支持下？

唔擺幾個大喇叭係周圍, 得枝咪有鬼用

學校旅行一個大聲公行遠D都聽唔到啦

支持，開多次啦，冇理由叫搞手頂晒

真係聽到我好爽，相信係我既原因。

都係個句，再黎一次我都會咁做。

今次係人少先冇事，無我地屌得咁勁，香港已玩完

[FCed]加泰集會搞手為籌錢搵食，推香港落火坑

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

企得後真係完全聽唔到前面講野

得個300人，鳩嗌就得，唔洗用音響

頂爛市
叫其他人點好意思再斂財

碎步巴你仲未死呀？